點解硬件強咗實際工作速度冇提升?

而家電腦勁以前50倍有突
點解轉檔, 多工
甚至開多幾個網頁
都一樣窒, 一樣唔順, 一樣LOAD 嚟LOAD去
同WIN 7 嗰陣其實真係差唔遠
點解呢?

大部分都係比HDD拖後腿

因為硬件強咗, 所以D人寫Program廢左

以前行100步先完成的野, D人花好多時間同心機去精簡同分Step,
希望可以行少50步 (e.g. SQL multi-thread分層select)

依家行100步完成的野, 就唔鬼去諗, 用盡晒所有RAM同CPU來行晒100步 (e.g. SQL乜鬼都select * 又join晒所有table, 仲要單thread)

事實係你部機唔止行緊一個program/process,
當個個仆街programmer都係行支100步用晒所有RAM同CPU,
咁咪又變左鬥慢鬥搶 lol

最後, 速度冇提升梗係好事啦, 如果唔係D人仲點會不斷追新hardware

CPU L3 讀取385GB每秒 寫入238GB每秒
RAM:55GB每秒
CPU:你條垃圾ram拖我後腿

RAM:讀取55658MB每秒 寫入56124MB每秒
HDD:讀取150MB每秒 寫入100MB每秒
RAM:你條死垃圾HDD拖我後腿

cpu工作本身就係同其他硬件交流處理數據
好似工廠流水線生產貨物 上游個HDD做野慢到PK
下游CPU RAM快到識飛都冇用 成條流水線速度俾個HDD拖慢咗

屌咩....

咁用SSD呢

2019最新出既PCIE4 ssd 都係5GB每秒

CPU&RAM表示::??? 垃撚圾

咁依家D programmer的資源管理真係做得唔好
公司又唔Q理
客又唔識理

屌
絕望科技

CPU：屌 ram又拖慢我 hdd ssd又拖慢我
我真做得好辛苦

dui, 我係唔係太認真.......

夠快唔寫d 人睇唔明嘅code 喇

依家D Web designer先on9
以為個個1000Mb上網
頁頁load成約MB

淨係load font 都有喇

得果400 px x 300 px 位都加張4MB原圖

14MB cjk font事夠膽死

4MB 唔大喇

唔洗support 中文咪唔大
呢個冇計

diu
原來點買硬體都係冇用

依家啲軟件 feature 多到你唔信

睇你個system 點design, 係I/O heavy usage 要係咁讀disk 既話, 換ssd 或者用ramdisk 會有好大幫助.

如果只係運算多, hdd 未必會係個bottleneck.

影片轉檔
見佢RAM用唔多
CPU FULL LOAD

仲有挖礦software 係gpu 多過其他嘢, 唔可以一概而論話harddisk 拖慢哂d 運算速度, 根本就唔識扮識

你用緊咩U

上面條傻閪鳩放圖鳩吹一輪, 都未分出清I/O 能力 同 運算能力